\addcontentsline{toc}{chapter}{BIBLIOGRAPHIE}
\adjustmtc
\renewcommand\bibname{BIBLIOGRAPHIE}
\begin{thebibliography}{9}
\thispagestyle{MyStyle}

\bibitem{unesco}
\textbf{Jonathan Jourde}. \emph{L'Ecole burkinabè, un condensé des défis de l'éducation en Afrique}. 2 p. 2018. UNESCO IIEP Dakar. Bureau pour l’Afrique.

\bibitem{lefaso}
\textbf{LeFaso.net}. \emph{Performance académique des étudiants dans les universités publiques au Burkina Faso : La pédagogie universitaire en cause ?}. [\textbf{En ligne}] Consulté le 27 avril 2024 \\Disponible sur:
\url{https://lefaso.net/spip.php?article85783}

\bibitem{boisard2020}
\textbf{Olivier Boisard}. \emph{Brève histoire de l’Intelligence Artificielle}. Elsevier Masson, 2020.

\bibitem{turing1950}
\textbf{Alan M. Turing}. \emph{Computing Machinery and Intelligence}. \emph{Mind}, 59(236):433--460, 1950.

\bibitem{samuel}
\textbf{Arthur Samuel}. \emph{Some Studies in Machine Learning Using the Game of Checkers}. [\textbf{En ligne}] Consulté le 29 avril 2024. \\ Disponible sur:
\url{http://infolab.stanford.edu/pub/voy/museum/samuel.html}

\bibitem{mccarthy1956}
\textbf{John McCarthy, Marvin L. Minsky, Nathaniel Rochester, Claude E. Shannon}. \emph{A Proposal for the Dartmouth Summer Research Project on Artificial Intelligence}. \emph{AI Magazine}, 27(4):12--14, 1956.

\bibitem{wiki_ml}
\textbf{Wikipedia}. \emph{Apprentissage automatique}. [\textbf{En ligne}] Consulté le 10 mai 2024. \\Disponible sur:
\url{https://fr.wikipedia.org/wiki/Apprentissage_automatique#Historique}

\bibitem{Lee}
\textbf{Wikipedia}. \emph{Intelligenceartificielle}. [\textbf{En ligne}] Consulté le 10 mai 2024. \\Disponible sur:
\url{https://fr.wikipedia.org/wiki/Intelligence_artificielle}

\bibitem{lecun2015}
\textbf{Yann LeCun, Yoshua Bengio, Geoffrey Hinton}. \emph{Deep Learning}. \emph{Nature}, 521(7553):436--444, 2015.

\bibitem{fastercapital}
\textbf{FasterCapital}. \emph{Intelligence artificielle - Base i - Les fondements de l'intelligence artificielle}. [\textbf{En ligne}] Consulté le 20 mai 2024. Disponible sur:
https://fastercapital.com/fr/contenu/Intelligence-artificielle---Base-i---Les-\\fondements-de-l-intelligence-artificielle.html


% chap2
\bibitem{Azencott_chloe}
\textbf{Azencott, Chloé-Agathe}. \emph{« 1. Présentation du Machine Learning », Introduction au Machine Learning}. Dunod, 2022, pp. 1-14. 

\bibitem{fastercapital_ml}
\textbf{FasterCapital}. \emph{Machine Learning}. [\textbf{En ligne}] Consulté le 01 juin 2024. \\Disponible sur:
\url{https://fastercapital.com/fr/mots-cle/machine-learning.html}

\bibitem{mohri2012}
\textbf{Mehryar Mohri, Afshin Rostamizadeh, Ameet Talwalkar}. \emph{Foundations of Machine Learning}. 2012.

\bibitem{sublime2022}
\textbf{Jérémie Sublime}. \emph{L'apprentissage non-supervisé et ses contradictions}. \emph{1024}, vol. 19, pp. 145--156, Avril 2022.

\bibitem{vanotterlo2012}
\textbf{M. van Otterlo, M. Wiering}. \emph{Reinforcement Learning and Markov Decision Processes}. \emph{Reinforcement Learning. Adaptation, Learning, and Optimization}, Vol. 12, pp. 3–42, 2012.

% chap3

\bibitem{vandamme2023comparison}
\textbf{Jean-Philippe Vandamme, Nadine Meskens, Abdelhakim Artiba}. \emph{Comparaison de méthodes sur un modèle de prédiction de la réussite universitaire}. 2023.

\bibitem{mystere2023prediction}
\textbf{Kandukikivuyirwa Mystere, Heritier Nsenge Mpia, Mutegheki Baraka Vingi}. \emph{Prédiction de l'orientation des étudiants dans des filières d'études appropriées en utilisant les techniques de Data Mining}. \emph{International Journal of Innovation and Applied Studies}, vol. 39, no. 1, pp. 193--208, 2023.

\bibitem{bikienga2023design}
\textbf{Moustapha Bikienga, Ozias Bombiri, Emmanuel Sawadogo}. \emph{Design of a machine learning based model for academic performance prediction}. \emph{JRI 2022: Proceedings of the 5th edition of the Computer Science Research Days, JRI 2022, 24-26 November 2022, Ouagadougou, Burkina Faso}, p. 113, 2023. Édité par European Alliance for Innovation.

\bibitem{bombiri2022towards}
\textbf{Ozias Bombiri, Tounwendyam F Ouédraogo, Paonouor Some, Pasteur Poda}. \emph{Towards a Smart Guidance System in CAMPUSFASO: Simulation Results}. 2022.

\end{thebibliography}